幫性工作者申冤 林耀強：唔明點解買樓要搵律師

發佈日期：2017年6月28日
林耀強是人權律師，即使收購合併、買樓離婚等業務利潤豐厚，他不願為之。「我到今天仍不知道為何買賣樓宇要找律師，星加坡馬來西亞全部改革了，為何每每查二十幾張契，一次過查，在中央系統登記這層樓是你的，第二個人買，付了錢，轉了名便完成。（香港）不能，太大阻力，好多律師無嘢撈，令到不用律師查契。」

「打離婚官司負能量很重，我以前試過見習時，兩公婆進來開始吵架，我坐着不知做什麼，你又死佬，你又死婆，動手動腳也有。」

他以林洋鋐律師名義，替貧苦基層打官司，例如醫療失誤。「我們的制度裡面，法律非常幫醫生，很難告得入。我們的醫生遺下毛巾在你體內，常人常識都知道這叫疏忽，你都不能這樣控告他，你必須要跨過門檻，有一個相同資歷的醫療人員肯說這個醫生這樣做是疏忽，還要願意寫下來，才叫疏忽。所以我們做醫療失誤，如果有case，即使義務也會幫那些苦主。」

甚至幫性工作者討公道，例如元朗警方到區內足浴店掃黃，拘捕性工作者，控告她經營不道德場所，事主向林律師求助。「其實她們真的有部份出賣肉體維生，性工作者，但警察控告她經營不道德場所。」

「警方可能急，去到那地方，當然希望抓到主腦，找不到，可能隨便看見一個人，便當她是，我們很多宗這類案件，最後去到法庭連堂費也拿了。這些案件我們雖然很多時盡量收取不成比例的律師費，但過程中果然能幫助她們，我覺得也是很大滿足感。」

記者：陳勝藍

"The bureaucracy is expanding to meet the needs of the expanding bureaucracy."

推

乜啊，一個正常人鳩識睇契睇釘傾agreement咩
鳩up

澳洲有一種叫 conveyancer，唔係律師，專做房屋買賣，一般正常合約佢哋可以處理到

多謝指教
但香港d deed多到嚇死人，澳洲係咪一本過？

上個月比左8700蚊 簽下名 咁就8700蚊

澳洲地產基本上指明咗買賣屋個合約要有啲乜，統稱section 32

香港而家行deed registration，所以買樓先要搵律師睇title。政府一早過咗land title registration ordinance，但到而家都行唔到。如果行到就由官方發產權證，唔使律師去睇契啦。